刺客信條 起源 vs 奧德賽 推薦邊款？

新手入坑 之前未玩過刺客信條係列
見最邊ubisoft 特價 又有優惠碼再平d

所以想入手一款刺客信條玩下咁
想起源/奧德賽 揀一款買黎玩

邊款比較推薦？ 伏唔伏

玩過奧德賽，一擊可以唔必殺勁戇鳩

兩隻都垃圾

odyssey better story

完全唔覺
主線太散，主角又冇咩成長，成個故好似冇高潮咁就完

地圖 同 graphic 邊個正d?

系統上 odyssey成熟D
劇情上 origin好D

另外origin既埃及風情真係好吸引

但玩左odyssey就好難適應origin

兩隻越級冇得一擊必殺
基本上係迫你順住區打
地圖埃及就一片沙海..
odyssey地圖同城市好D

越級可以秒，用阿基里斯之矛就得

起源畫面靚d

兩隻都值得玩

起源講兄弟會起源

奧德賽主角半神，戰鬥好爽斯巴達踢

唔係冇，係要沖裝啫
同埋暗殺高lv怪要長按暗殺鍵

引d 人上高位，再一腳踢佢落街，基本上乜敵人都死，唔死重複做多次

Odyssey 啦，幾有趣

Odyssey 個故事長到唔想打

兩隻都悶到仆街
係odyssey個dlc啲地圖有啲新鮮感
探索至福樂土、冥界同亞特蘭提斯，不過本質都係無乜變，後期技能屈到遇神殺神

利申：兩隻都白金

玩Odyssey可以同阿婆扑嘢

Ezio

兩隻都
新手玩三部曲仲好

散到都不成故事
起源雖然短, 都好好睇睇叫一個故事
不過E家刺客無咩故事可言

你而家玩返起源會以為係手機game，個戰鬥閪撚到

黑旗

點解無人講維京？
戰爭系統最成熟 雖然都係悶

要入坑不如黑旗/Ezio 三部曲啦

刺客3呢
父子理念衝突都好好睇

柯得屎個地圖大d多野玩d

Origins衰喺個尾，女權

大革命

刺客信條已經唔再係刺客信條
變撚左GTA

利申：從第一代開始玩

起源戰鬥好玩D
odyssey 玩最難 最多一開始狂死 升到多技就可以企係high ground玩無雙地圖大係大 不過冇內容

odessey啦
啲景靚到仆街

睇你鐘意邊個文明

Desmond 合集

現代刺客

Hitman / Splinter Cell

unity 無bug嘅話其實幾好玩

古代版GTA
我揸車變騎馬

Desmond 死咗 我覺得呢到end就可以
其他為出而出

唔當佢係Assassin’s Creed系列係幾好玩
Blackflag, Ezio必玩

維京好正
好鍾意D小遊戲同埋無厘頭支線

其實係家陣玩得下

起源

我都覺，我幾鐘意個故事，起原同之後嘅故事都好散
Odyssey 玩到好亂，支線係多但係好重複
起源無咁亂，可惜起源唔係古埃及，我想佢個feel做到好似盗墓迷城咁

新手問題一律原神

現代呢兩個其實好玩

起源個dlc好玩打法老王

兩隻都唔建議

雖然每次一定有人話「堆裝升技咪可以秒殺,你自己唔揀刺客線賴官方」但係我想講真係唔係。

先唔講你未農到裝升到技果段時間點捱。本身隻game好多任都係劇情上你比人發現,一開波就要正面衝突,主練刺客其實打得都幾辛苦。

其次地圖都好撚平,諗到諗到,古埃及同古希臘啲屋大極有限。就算係城內,啲屋都又細又矮,大多數都係得一層,屋同屋之間又隔勁遠。去到城外更加無聊,所有樹都唔爬得,唔好幻想好似AC3,AC黑旗咁響樹頂暗殺。想做刺客就唯有做草叢戰神。

就算你當係ARPG咁玩,呢兩隻都只係普通貨色。首先佢啲動作真係一啲都唔型,對比起同廠另一隻動作game for honor果啲處決動作嘅真實性同多樣性,呢兩隻AC嘅動作指導同垃圾冇分別。

首先好多動作係over kill,用支矛從敵人對眼插入去,後腦拎出嚟,再由左太陽穴插入去,右邊太陽穴拎出嚟,再向心口插幾刀,然後敵人可能只會扣果少少血。

其次,類似呢啲連技通常要做十幾秒,中途冇得取消,就算你第一刀落去,敵人已經空血,你都要等佢做完全套動作。而呢段時間敵人唔會攻擊你,但係你亦都冇其他嘢可以做。全段戰鬥就係望住角色一次又一次做同一套動作。

啲動作好多亦都完全唔合理,例如有招破盾,可以有無數種好型嘅動作表現出嚟,例如可以用工具拉開個盾、可以假動作fake開個盾、可以用蠻力夾硬打落個盾度令敵人出硬直,但係偏偏官方揀咗直接徒手搶個盾過嚟丟走佢。

仲有一啲技,屌你老母完全魔幻都夠膽死。瞬移、隱形、將武器變型

如果你真係要二揀一,咁咪Odessy。地圖靚啲,有海戰唔駛淨係步兵戰咁悶,有少量都幾搞笑嘅支線。唔好當佢係潛行或者動作game,你會玩得開心啲。

我都諗緊買邊隻，不過我多你一隻，加埋維京去諗。
好耐冇玩刺客，最近個隻係syndicate

睇番#47 #48，維京好好多

黑旗同叛變都唔錯嘅
因為switch上有合輯覺得唔差
但都係無雙

Budget有限 維京新出 比較貴，
我見舊game 特價 所以平價入手隻耐玩既舊game

屌你老母玩撚左100個鐘仲未爆機屌你老母
好撚抵玩隻維京屌你老味
好有強迫症覺得好撚正
哈哈嘻嘻哈哈密瓜

後期啲怪有啲唔可以踢

不過維京steam 冇, ubi connect 可唔可以用switch pro 手制玩?

咁就變咗ARPG
而唔係潛行暗殺

新手入坑梗係玩ezio三部曲
人地先係真刺客
起源奥德賽維京其實根本要轉名

舊就Black Flag 之前先考慮

條女走咗之後個系列只係變咗千篇一律
左抄抄右抄抄嘅遊戲

鍾意歷史 有加成
Valhalla Netflix有套Vikings
睇完好想玩

話佐要當新game玩，由起源開始，ARPG來講其實唔錯，但如果當潛行刺客玩就負分

你買遲左 black friday果陣ps有2隻合集包season pass包埋ac3 先2舊幾水

新手第一隻就玩黑旗會唔會唔明故事？

一定係起源
故事上 起源垃圾極起馬有1分
奧德賽係0分

玩緊隻odessey
不過隻GAME長氣到仆街, 同埋啲任務重複性幾高
不過講真冇一忽似刺客

玩緊維京，打左成30個鐘仲晌劍橋，好多濕濕碎野follow，不過個mood幾好

三部世界風格都不同啦, 數數優點同缺點個人先推薦可以先買刺客教條：奧德賽玩左先, 岩玩嘅可以買埋其他.
原因呢首先, 對比維京紀元奧德賽比較平(長期打折) 同多D內容因為DLC都出曬啦. 買左黃金版可以直接玩曬所有內容.
第二戰鬥系統方面, 第一代嘅起源味算成熟, 奧德賽就有刺殺(不是必殺但可以瞬閃幾連殺), 獵人同斯巴達戰士三種都可以玩下 更有船戰可以打下, 維京紀元後期戰鬥會比奧德賽好, 但前斯好似弱智仔咁俾好多野吊打, 所以呢到我俾平分奧德賽同維京紀元>起源.
第三點就係風格. 呢到先講左維京紀元先, 佢嘅地區主要係 雪地, 森林睇落好落後同窮嘅小鎮,俾人大多數時間都感覺好陰暗嘅, 就算入到神話地區都係咁. 可以俾你地睇下marovl 嘅阿搵斯加同維京紀元嘅對比下. 起源就係羅馬時期嘅埃及, 但太多沙不了. 奧德賽就係愛琴海地區, 陽光與海灘, 周圍都係大神殿, 大神像. 所以個人推薦奧德賽>起源>維京紀元.
講左咁內咁刺客教條姐係玩咩嘅呢?就係玩家去到個個時代參與一D歷史事件/相關神話事件同探索個個時期嘅世界, 呢一點要讚嘅就係佢個世界真係整到好想去探索嘅, 唔係點會有個別名叫旅遊模擬器呢. 現代故事線就(哈)

地圖埃及正D

剩係玩過起源
當風景game都勉強
ubi整的map始終無一種偉大、宏偉的感覺
金字塔、獅身人像無好好利用

刺客 Syndicate 點解好似無咩人鍾意? London 個景好正

最後買左奧德賽
玩左一陣 感覺有d似Watch dog 既玩法咁
又係接任務 幫委託人 去 潛入去一d禁區或地盤 去刺殺或者偷d野咁 就連比d小混混發現左 佢地會係地盤周圍搜索，同watch dog2 一樣地盤係有埋狗。
可以偷偷摸摸潛入殺晒d小混混 台者光明正大衝入去隻秋

呢個係ubi既特色黎
基本上隻隻都係咁

見住而家啲玩家受佢最新出個幾集
真係冇眼睇 要玩combat 不如玩其他game
最後一隻可以叫刺客我覺得係 unity/syndicate

其實起源同奧德賽都只係唔鼓勵越級潛行刺殺，因為rpg元素重，故事進度，世界進度同等級掛勾，野野越級刺殺，反而會破壞遊戲體驗，當然仍然有辦法越級刺殺

如果依進度去做，係有可能都係刺殺唔死，但主要原因都係rpg元素問題，冇換裝／武，冇配技之類，但刺殺玩法一定係會work先，唔會係前面講到咁刺客流前期完全唔掂

份量黎講奧德賽大d，地貌，環境，建築之類奧德賽亦有文化背景優勢，但建模，美術，故事，貼圖方面就會起源勝，其實畫質係起源好d，人物建模亦一樣，奧德賽好垃圾，垃圾到維京都冇乜改善，起源係ubi最後一隻可以j女角既game，起碼埃及妖后實j得落先

奧德賽正啊有得攻略NPC（不限男女） 有啲發展落去仲可以收佢做船員跟住你冒險（其實似收佢地入後宮）同埋古希臘啲建築風景好靚

大金字塔獅身人像都係按比例去還原，唔夠偉大宏偉你應該搵4000年前嘅建築師
仲有金字塔獅身人像可以點利用？

但維京好悶

Ching依點係咪你鐘意odyssey多啲既原因

明明起源係講剌客個兄弟會點黎 由本身既無形者慢慢變到之後既剌客
仲有個陣既上古維序者
成日都咁多人話完全唔似剌客 咁個個時期的確唔係剌客黎
佢仲可以叫剌客信條黎賣 係因為個故事真係同剌客有關
玩法好唔好玩見人見智 我都覺得以前既剌客有feel d
但好明顯就係轉左玩法之後多人buy先照出落去 佢跟市場需求走都冇計
故事我覺得起源幾吸引我 由ac1玩到維京 集集都有玩齊
可以睇番剌客係點黎我覺得幾正 仲有Odyssey個dlc第一把袖劍

勸你唔好

其實唔差
坐下馬車同火車

少女唔鋤愛阿婆

奧德修係最強忍者

玩完Origin就決定等特價先買Odyssey玩
而家諗起覺得非常正確

維京同起源一樣d敵人原地轉視角就gen一d feel都冇
相反odyssey 好玩d

近呢幾集既刺客有冇現代劇情，會唔會玩玩下無啦啦去左現代

旅行模擬器

之前都聽人講買左Ezio 三部曲先
點知 第一部曲都頂唔順未玩完
雖然故事係好 又真係非常刺客
但啲畫面太舊太單調無咩色
操作唔方便 好笨拙咁 唔流暢

而家買左奧德賽 起碼流暢爽啲 又可以暗殺下打下

起源起碼有故事睇下

奧德賽真係長到玩唔完

頂到第一個dlc就頂唔到落去

試玩咁多次呢個系列都上唔到癮
正正經經寫當地人點做刺客好過啦
又要撈d科幻野，穿越過去周圍搞搞震唔知做乜

origins +1而且沙漠景game少有
odyssey悶到分開好多次先爆到成日撞牆爬唔到

btw valhalla都1 take pass

原來仲有呢類劇情即刻唔想玩

你聽連登仔老點

新game睇下評價都可以，叫你買舊驚直頭咪攪啦

班友一向有舊game情意結，係瘋狂果隻，成日響度叫春新不如舊，事實就係腦內個美化太勁

唔係代代一開場都現代
要完成咩特種任務先返過去
而且個玩法又比晒指示跟住行
玩半個中就quit game

Ubisoft 想搵隻唔係又長又悶嘅都難 wd2 我覺得算好d

odyssey開始, AC遊戲時間下下都成百個鐘
咁不如玩返3部曲. 3隻加埋都係差唔多時間

唉算啦,三部曲加埋買左都係八十幾蚊,當豪畀佢
真係太舊,遊戲性比較差

神話三部曲D屠軍營開新地盤玩法簡直毒瘤
起源當佢新嘗試都算
odyssey根本dum波鐘
仲有走火入魔到farm裝備

你要睇現代就漫畫或者youtube好過，game嘅現代劇情

AC只係玩過黑旗

ubi整出名嘅歷史野係好痴線的
起源入而佢係其中一個金塔整多左個墓室，隻game出左幾個用後真係掘到出黎
ubi表示佢整game時研究左唔少資料推斷真係有呢個墓室先加落去

另外早年燒左法國大教堂都係ubi俾左好多資料重建，因為當年整大bug命3d scan晒成間教堂